\chapter{Introduzione\label{sec:introduzione}}
\noindent La relazione descrive gli algoritmi implementati da Alessio Lazzaron e Matteo Marchiori per il primo laboratorio del corso di algoritmi avanzati.

\section{Descrizione degli algoritmi\label{sec:descrizione}}
Gli algoritmi implementati sono:
\begin{itemize}
    \item Prim, implementato con Heap;
    \item Kruskal nella sua implementazione "naive" di complessità O(mn);
    \item Kruskal implementato con Union-Find
\end{itemize}

In seguito riportiamo lo pseudocodice degli algoritmi, e la parte saliente del codice implementato in Python in modo da confrontarli facilmente.

\clearpage

\subsection{Algoritmo di Prim\label{sec:prim}}
\begin{verbatim}
    Prim(G,s)
        foreach u in V:
            key[u] = infinity
            parent[u] = null
        key[s] = 0
        Q = V
        while Q not empty:
            u = extractMin(Q)
            foreach v adjacent_to u:
                if v in Q and w(u,v) < key[v]:
                    parent[v] = u
                    key[v] = w(u,v)
        return V\Q
\end{verbatim}

\begin{minted}{python}
    def prim(graph, s):
        mst_weight = 0
        adjacency_list = graph.get_graph()
        adjacency_list[s].set_key(0)
        heap_keys = Heap()
        for node in adjacency_list:
            heap_keys.push(node)
        while len(heap_keys) !=0:
            u = heap_keys.pop()
            adjacents = adjacency_list[u.name()].edges()
            for edge in adjacents:
                v = edge.node()
                if( v.present() and edge.weight() < v.key()):
                    v.set_parent(u)
                    v.set_key(edge.weight())
                    heap_keys._orderup(v._position)
            mst_weight += u.key()
        return mst_weight
\end{minted}

Abbiamo implementato la struttura Heap rappresentandola come una lista di nodi del grafo, che possiedono una chiave per cui vale la proprietà di min heap.
I nodi possiedono inoltre un campo che identifica la posizione all'interno dello heap, per poterlo riordinare quando vengono spostati, e un campo present per verificare se il nodo in questione fa parte dello heap o meno.
Per rappresentare il grafo abbiamo usato una lista di adiacenza, in cui ogni nodo ha una lista di archi incidenti in esso, e ogni arco mantiene l'informazione relativa al nodo opposto.

\clearpage

\subsection{Algoritmo di Kruskal "naive"\label{sec:naive}}
\begin{verbatim}
    Kruskal(G)
        A = {}
        sort edges of G by cost (mergesort)
        for each edge e in nondecreasing order of cost do:
            if A U {e} is acyclic then:
                A = A U {e}
        return A
\end{verbatim}    

\begin{minted}{python}
    def kruskal(graph, s):
    graph.ordinaLati()
    mst_weight = 0
    visitati = [False] * graph.num_vertici()
    componente = 0
    for edge in graph.get_edges(): 
        node1 = edge.nodes()[0]
        node2 = edge.nodes()[1]
        edge.set_mst(True)
        if node1 == node2:
             edge.set_mst(False)
        elif not visitati[node1.name()] and not visitati[node2.name()]:
            componente+=1
            node1.set_component(componente)
            node2.set_component(componente)
        elif not visitati[node1.name()]:
            node1.set_component(node2.component())
        elif not visitati[node2.name()]:
            node2.set_component(node1.component())
        else:
            if node1.component() != node2.component():
                dfs_component(graph, node1)
            else:
                edge.set_mst(False)
        visitati[node1.name()] = True
        visitati[node2.name()] = True        
        if edge.mst():
             mst_weight += edge.weight()          
    return mst_weight
\end{minted}

Per ordinare i lati in modo efficiente in ordine crescente di costo abbiamo implementato un mergesort nell'oggetto Graph.
In questa versione dell'algoritmo verifichiamo su quali componenti connesse incide un lato del minimum spanning tree in costruzione.
Nel caso il lato non incida in nessuna componente, viene aggiunta una nuova componente connessa.
Altrimenti si verifica che i due nodi su cui il lato incide non appartengano alla medesima componente connessa. In tal caso il lato formerebbe un ciclo, e non viene aggiunto.
Negli altri casi il lato viene aggiunto, e in caso vengano connesse due componenti connesse distinte viene usato DFS per ridurle a un'unica componente connessa, aggiornando i nodi coinvolti.

\clearpage

\subsection{Algoritmo di Kruskal\label{sec:kruskal}}
\begin{verbatim}
    Kruskal(G)
        A = {}
        U = initialize(V)
        sort edges of E by cost
        for each edge = (v,w) in non decreasing order of cost do:
            if find(U,v) != find(U,w):
                A = A U {(v,w)}
                Union(U,v,w)
        return A
\end{verbatim}

\begin{minted}{python}
    def kruskal(graph, s):
    mst_weight = 0
    mst = Graph(graph.num_vertici())
    union_find = UnionFind(graph.num_vertici())
    graph.ordinaLati()
    for edge in graph.get_edges():
        x = union_find.find(edge.nodes()[0].name())
        y = union_find.find(edge.nodes()[1].name())
        if x[0] != y[0]:
            s1 = mst.add_node(edge.nodes()[0].name())
            d1 = mst.add_node(edge.nodes()[1].name())
            mst.add_edge(s1, d1, edge._weight)
            union_find.union(s1.name(), d1.name())
            mst_weight += edge.weight()    
    return mst_weight
\end{minted}

Per rappresentare la struttura union find abbiamo usato una lista di interi, rappresentati i nomi dei nodi.
L'implementazione rispetta quanto visto a lezione per quanto concerne la complessità e le operazioni effettuate in tale struttura (init, union e find).

\subsection{Scelte implementative comuni\label{sec:comuni}}
Per tutti gli algoritmi implementati abbiamo cercato di usare per quanto possibile la definizione di oggetti e la definizione di metodi previsti da python, in modo da mantenere per quanto possibile il codice comprensibile.